[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-df5bbb96})
### 5 Кодировка получаемых значений

Zabbix сервер ожидает, что каждое получаемое текстовое значение в UTF8 кодировке. Это поведение одинаково для любого типа проверок: zabbix агент, ssh, telnet и т.д.

Различные системы/устройства и проверки могут возвращать в значениях non-ASCII символы. Для таких случаев, почти все доступные в Zabbix ключи имеют дополнительный параметр ключа элемента данных - **<кодировка>**. Этот параметр ключа необязателен, но он должен указываться, если получаемое значение не в UTF8 кодировке и содержит non-ASCII символы. В противном случае результат может быть неожиданным и непредсказуемым.

Описание поведения различных баз данных в этих случаях представлено ниже.

[comment]: # ({/new-df5bbb96})

[comment]: # ({3fc4a0fc-b4119079})
#### MySQL

Если значение содержит non-ASCII символ в не UTF8 кодировке - этот символ и следующий за ним символ будут отброшены при записи этого значения базой данных. Никакие предупреждающие сообщения не записываются в *zabbix\_server.log*.\
Такое поведение соответствует по крайней мере MySQL версии 5.1.61

[comment]: # ({/3fc4a0fc-b4119079})

[comment]: # ({15552272-c305c3e1})
#### PostgreSQL

Если значение содержит non-ASCII символ в не UTF8 кодировке - это приведет к ошибке в SQL запросе (PGRES\_FATAL\_ERROR:ERROR invalid byte sequence for encoding) и данные не запишутся. Соответствующее сообщение с предупреждением будет записано в *zabbix\_server.log*.\
Такое поведение соответствует по крайней мере PostgreSQL версии 9.1.3

[comment]: # ({/15552272-c305c3e1})
